（法律jj入）懷疑有暴徒冒警 市民可以拘捕？

呢排咁多無委任證 著便服 拎警棍嘅暴徒，其實係咪乎合到「合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人」

細佬我睇咗篇文話可逮捕罪行=可判處超過12個月監禁嘅罪行

但冒警最高係監禁六個月 而管有違禁武器最高可判3年

換句過係咪代表我地要見到冒警嘅疑犯有武器先可以行使市民嘅拘捕權？

&如果要拘捕點先為之合法拘捕

Pish 細佬我無知 有無高手解答下 了解下市民面對暴徒可以點

Pish

我無野講

我要見律師

輕輕一推

如果佢亂打人就可以入佢嚴重傷人

一陣黑社會冒警點算

推

如果佢真係警，可以入佢酷刑罪𠻹

打人通常暴徒會吹行雞 我地要襯佢地未集合前見到班疑犯冒警/藏有武器先最安全

佢拎返委任證出嚟
告鳩返你襲警
利申唔識

咁要求咗佢出示 佢拒絕係咪已經合理懷疑

咪再問d咁離地既野
佢全副gear隔離十幾個都一樣仲要失晒控，你係咪衝上去禁低佢

我一早問咗佢又唔出示？我點知佢係警，所以先合理懷疑冒警將佢制服

如果你逮捕佢，佢告返你轉頭（襲警/非法禁固etc），你上到法庭就要convince到個官，你有合理理由懷疑佢(i)唔係警察、(ii)佢持有武器嘅行為係犯法。咁控方可能駁，話佢攞住警察正規裝備，所以(i)嘅懷疑唔合理。我唔識law唔知邊個會贏，但睇怕你都要搵個大狀同你打…

你只可以用適當嘅武力。之後你要帶佢去差館/最近嘅差佬，同差佬講你以咩原因，逮捕咗佢，要佢開file。如果你喺逮捕佢其間收起咗佢任何財物/武器，都要交埋出嚟俾差佬。或者你直接帶佢見裁判官。

Disclaimer: 唔係讀law，以上唔係法律意見，亦冇試過做，純粹睇完啲條文9up

下面quote 返cap 221 s 101 + 101A （節錄）
第221章 《刑事訴訟程序條例》
101. 在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯
(2) 任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。
(5) 根據載於此的任何條文逮捕任何人的每一人(如作出逮捕的人本身不是警務人員)，須將如此逮捕的人及他已取得管有的財產(如有的話)交付警務人員，以便在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前，以待裁判官按照法律處理，或為該目的而親自在合理的範圍內盡快將該人帶到裁判官席前。

101A. 作出逮捕時武力的使用等
(1) 任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。

唔知，因為冇案例。所以睇你運氣，抽中邊個官去審，同埋睇你個大狀有冇料

首先你要捉到佢

基本上要有錢打到上高院先有機會贏，唔好彩可能要上埋終審

你咪試下拉囉到時驚拉返你襲警者